既冇冠軍也不美麗！哥迪奧拿真的見底?

4月的最後一場比賽，曼城作客出戰降班區內的米杜士堡。在迎回了傷癒的捷西斯之後，曼城希望獲得一場勝利。不過，最終他們等來的卻是一場2-2。

這已經是曼城的連續第二場和波了。如果說上一個主場戰平曼聯，對手屬於豪門的話，那麼現在，即便是面對護級隊，曼城也拿不下來了。難道到了賽季末段，哥迪奧拿的球隊只能戰勝修咸頓這樣沒有壓力的球隊嗎？

比和波更重要的，是曼城比賽內容上的貧乏。在河畔球場，上半場就是最好的例子。比賽的前20分鐘，曼城的控球率是72%，即便在整個上半場，他們的控球率也達到了66%，傳球次數之比則是303對152，幾乎比對手多了一倍。然而在射門次數上，曼城卻是5對7落後，還被米堡攻入了一球。這難道不令哥迪奧拿汗顏嗎？

下半場，曼城利用一個有爭議的12碼扳平了比數。值得一提的是，在那之前的15分鐘，是曼城打得最好的一段時間。由於辛尼和史達寧的出場，曼城打出了自己的特點，滲透和傳球都打得有板有眼。正是憑藉這段時間的漂亮足球，曼城至少在數據方面實現了逆轉。

不過，好球僅僅踢了15分鐘。在扳平比數之後，曼城又一次陷入了混亂，並且由於一次防守的失誤而第二次失球。此後，曼城完全變成了英式打法，捷西斯的頭槌，就是利用阿古路的起高球攻入的。

在曼城比賽的同時，利物浦的葛迪遜公園球場上演了另一場比賽：車路士作客對陣愛華頓。同樣是作客作戰，而且對手顯然比米杜士堡更強，車路士則取得了3-0的大勝。這場勝利將車路士與曼城的積分差距拉大到了15分，徹底宣告了哥迪奧拿首個無冠賽季的到來。儘管哥迪奧拿在本月上旬作客輸給車路士之後就承認了自己的球隊無緣冠軍，但人們還是沒有料到，還沒有進入5月，哥迪奧拿的奪冠希望就被從理論上封死了。

在哥迪奧拿的足球哲學中，比賽即便是輸了，也要踢得賞心悅目，還要有內容。但現在，他卻是哪樣也做不到了。護級隊都贏不了，獎盃也和他說了再見，而且比賽也踢得不漂亮。事到如今，還有誰能將眼前的這支曼城，與那支賽季初豪取十連勝的球隊劃上等號呢？此前，很多人認為，哥迪奧拿在西甲和德甲順風順水，主要是由於那裡的競爭不夠激烈，能夠給他的球隊帶來像樣麻煩的球隊沒有幾支。現在看來，這樣的論斷是完全正確的。難道說，執教曼城還不到一個賽季，哥迪奧拿就要在英超露餡了不成？

（比切多爾）